[連登仔樂土]北韓婦女被性侵竟成日常 「他們把我們當玩偶」

人權觀察（Human Rights Watch）發表報告指，北韓婦女經常遭到當地政府官員、獄警、警察、檢察官和士兵的性暴力。報告又批評，國際社會一味急於改善同北韓的關係，對北韓人權問題不聞不問。
報告的資料主要是來自自2011年由北韓逃出來的54人，人權觀察花了兩年時間，去到亞洲不同地區訪問這些脫北者。報告指，掌權的人自可逍遙法外，當一名警衛或警察「看中」一名女子時，她別無選擇，只能順從他提出的任何要求，無論那是性、金錢還是其他好處。

一名不願透露姓名的調查員表示，很多受訪婦女都表示經常被性侵甚至強姦，她們甚至不知道這是不應該發生的事。
人權觀察行政總裁Kenneth Roth向路透社表示，有不少受害婦女是當地所謂私營市場的經營者，這些市場是北韓領袖金正恩聲稱要改革經濟的重點，卻成為有權勢的人用來收賄、榨取人民的機會。

一名受訪婦女表示，負責監控市場的警察把女人都當成「玩偶」：「（性侵）已經成了日常，普遍到沒有人覺得有什麼大不了。我們甚至沒有意識到自己的感受，但始終是人呀，有時候，在夜裡不知怎的就突然哭起來。」
報告指，當性侵被「正常化」，受害人根本沒想過要發聲，受訪者中就只有一人表示曾經投訴，但沒有受理。
曾經在北韓軍隊服役的Lee So-yeon向CNN表示，即使投訴獲受理，如果被指控的是高階的軍官，而受害人是一到兩人，他脫罪或獲輕判的機會很大。Lee So-yeon說，曾經有一個案，受害人多達30人，被指控的軍官只是被解僱，其上司則被調職。至於那些受害人則全被解僱，更會被視為是主動同上司發生性行為。
「受害人的身份一旦曝光，就會受到社會歧視，大家會怪責她行為不檢。」「根本沒有對與錯的觀念。要改變問題，在上位者必須要承認這些是問題，但事實上他們本身就是肇事者。」

北韓對外向來要塑造社會主義樂土、沒有罪案的形象，去年送交聯合國的一份報告聲稱在2015年只有5人被判強姦罪，2011年有7人被定罪。

全部女人都係雞係公廁

美國白左女權，從來唔理北韓女權。只著眼美國本土，不斷輸出metoo，輸出仇恨

女權撚夠撚膽去啲極權國家爭取女權咩

自己俾人望多眼就METOO, 人地俾人輪大米就望都唔望

女權就最撚鍾意係先進發達國家拎特權 中東地區同北泡中亞地區既就睇唔到 人權左膠又係咁 等同中國人只會去美國講人權 但係佢地國家就提都唔提

北韓人又唔係muslim唔係黑人
白左女權撚無得利用佢地去攻擊白人男人

窮閪國度既人本來就係將性當做日常娛樂架啦

好過亂咁me too

岩呀 你睇女權攪到個世界變成點 女人係要比人屌下先得